日本擬2019年1月徵1,000円離境稅

【本報訊】日本繼傳出明年4月擬簡化消費退稅措施後，昨日再傳2019年1月起向日本離境人士徵收1,000日圓（約70港元）離境稅。日本放送協會（NHK）報道稱，稅收將用作振興當地旅遊，為了顧及同年夏季舉行的參議院選舉，故較原本預期提早3個月落實措施。
NHK報道，日本政府與執政黨正討論來年稅制修正，為振興當地旅遊業，政府有意於2019年1月起，向每名由日本離境人士收取1,000日圓離境稅，原名擬作「觀光促進稅」，將來或改名為「國際觀光旅客稅」。報道指日本政府原本打算2019年4月才推出離境稅，但考慮到夏季有參議院選舉，為確保稅收，欲提前至2019年1月上旬落實措施。
料不打擊港人遊日意欲
目前日本離境乘客的機場雜費主要透過航空公司訂購機票時一併支付，費用因應不同出發機場、航空公司、候機樓而異，例如東京成田機場收取成人服務設施費2,570日圓（約180港元）及保安費520日圓（約36港元)，但羽田機場則沒有保安費。東瀛遊執行董事禤國全認為，除非離境稅金額高，否則不會影響港人遊日意欲，「1,000日圓得嗰幾十蚊，𠵱家香港地食個晏都咁上下價錢」。
縱橫遊執行董事袁振寧表示，現時來往香港日本的雜費約300多元，若日本離境稅多收1,000日圓，換算僅數十港元，只是整體旅費的輕微成本，料不會打擊遊日意欲，以目前旅費而言，估計單項雜費逾數百元才令旅客卻步，例如越南每人簽證費由500至1,000港元不等，便有旅客反映過太貴。他指日本目標是2020年提升旅客人次至每年4,000萬，相信不會定價太高造成反效果。

香港都應該要 陸路同水路

本港如果每人收$10「離港稅」，最大影響就係短期多次往返強國嘅商務旅客

越南支那人免簽的話, 全日本都係雞啦

再講日本人去越南支那本身都要做VISA